\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}

    O problema envolve os seguintes funtores: dado um 
	espaço topológico $X$,

	\begin{align*}
		\topsh : \TopC X &\to \Sh  X\\
		\pshet : \PSh  X &\to \EtC X
	\end{align*}

	Por comodidade, definimo-los a seguir:

	\begin{center}
		\begin{tikzcd}
		E \arrow[dd, "f"] \arrow[rd, "p"]	& {} \\
													& X  \\
		E' \arrow[ru, "q"]                      	& {}
		\end{tikzcd}
		\(\stackrel{\topsh}\longmapsto\)
		\begin{tikzcd}
			\function {\Gamma_p}	{\tuple{X,\opens X}^{op}} \Set 
				\arrow[d, "\eta_f", Rightarrow]\\
			\function {\Gamma_{p'}}	{\tuple{X,\opens X}^{op}} \Set    
		\end{tikzcd}
	\end{center}

	Onde $\Gamma_p$ é o funtor que leva um aberto $u\in\opens X$ 
	no conjunto de suas secções contínuas:

	\[
        \unitary{\function\sigma u E}
	\]

	e flechas (inclusões entre abertos) são levadas na função 
	restrição $\cdot\restriction$, que leva uma secção em um 
	aberto maior e a restringe para um aberto pequeno. A definição
	da transformação natural é definida por:
	\begin{align*}
		\eta_f: \Gamma_p(u)	&\to \Gamma_{p'}(u) \\
		\sigma &\mapsto f\circ\sigma
	\end{align*}

	Já o funtor $\pshet$ é dado, em seus objetos por:
	\begin{center}
		\begin{tikzcd}
			F
			\arrow[d, "\eta", Rightarrow]\\
			F'
		\end{tikzcd}
		\(\stackrel{\pshet}\longmapsto\)
		\begin{tikzcd}
			\coprod\limits_x  F_x 
				\arrow[dd, "\coprod\eta"] 
				\arrow[rd, "\pi_p"] & \\
			& X \\
			\coprod\limits_x F'_x 
				\arrow[ru, "\pi_{p'}"] &
		\end{tikzcd}
	\end{center}

	Onde $\pi_p(\equivclass{\sigma, u}_x, x) = x$ e o espaço 
	$\coprod\limits_x  F_x$ é munido a topologia definida pela 
	base $\unitary{\hat s\brackets u\tq u\in\opens X\land s\in F(u)}$.

	Em havendo-se definido $\topsh$ e $\pshet$, podemos tratar do 
	problema em questão:

	Temos duas transformações naturais $\alpha$	e $\beta$:
	\[
		\alpha :
			\id_{\PSh X}
			\Rightarrow 
			\inj{\Sh{X}}{\PSh{X}} \circ
			\topsh \circ
			\inj{\EtC{X}}{\TopC{X}} \circ
			\pshet
	\]\[
		\beta : 
			\inj{\EtC{X}}{\TopC{X}} \circ
			\pshet \circ
			\inj{\Sh{X}}{\PSh{X}} \circ
			\topsh
			\Rightarrow 
			\id_{\TopC X} 
	\]

    \subsubsection*{Item i)}
        
        Dado pré-feixe $F : \PSh{X}$, temos

        \[
            \function {\alpha_F} {F} {\tilde F}
        \]

        na categoria $\PSh{X}$, onde $\tilde{F}$ é a imagem do funtor
        correspondente -- $\tilde{F}(u) = \set{\function \sigma u
        {\coprod_xF_x}}{\pi_p\circ\sigma = i_{u\hookrightarrow X}}$.

        Os isomorfismos de pré-feixes são as equivalências naturais que também
        são morfismos de pré-feixes. Isto é, uma equivalência natural entre
        funtores covariantes do espaço topológico em questão -- $X$ -- e uma
        categoria -- no caso, $\Set$. Mas uma transformação natural é iso quando
        suas componentes são iso. Então precisamos mostrar que as componentes da
        transformação natural, $\alpha_{F,u}$ indexadas por $u$, são todas isos
        em $\Set$ -- bijeções -- exatamente quando $F$ é feixe. Resumindo,

        \[
            F\;\text{feixe} \iff \forall u \mathrel. \alpha_{F,u} \;
            \text{bijeção}
        \]

        Primeiramente, suponha que $F$ é um feixe. \strong{Injetividade}.  Dado
        um aberto $u$, e elementos $p, q \in F(u)$, se $\alpha_{F,u}(p) =
        \alpha_{F,u}(q)$, significa que $p$ e $q$ concordam em todos os germes.
        Oras, isso significa que todo ponto $x \in u$ tem uma vizinhaça em que
        as restrições de $p$ e $q$ coincidem. Essas vizinhaças, junto das dessas
        restrições, formam uma família compatível (dadas duas com intersecções
        não vazias, tome a intersecção delas com a vizinhança associada a
        qualquer ponto da intersecção das duas originais). Tanto $p$ quanto $q$
        são colagens dessa família -- devem ser iguais.
        \strong{Sobrejetividade}\footnotemark. Seja $u$ aberto e $\sigma$ seção
        em $u$. Dado um ponto $x \in u$, escolha um representante $p_x$, em uma
        vizinhaça $u_x$ de $x$, do germe de $\sigma(x)$. \note{O fato da seção
        escolher um germe, cujos representantes incluem abertos de $u$ em que
        você pode \emph{reaplicar} $\sigma$ é onde havia travado} O conjunto
        $\hat{p}[u_x]$ é por definição aberto no contradomínio. Então a sua
        pré-imagem sob $\sigma$, que contém $x$, deve ter uma vizinhança de $x$
        que cai lá dentro. Nessa vizinhaça, $\sigma$ concorda com $p_x$. Então
        temos uma cobertura $(u_x, p_x)$ de $U$, que, nas intersecções, em suas
        versões com chapéu, concordam com $\sigma$ e portanto umas com as
        outras. Colando essa cobertura, obtemos uma pré-imagem de $\sigma$.
        
        \footnotetext{Esta parte segue a demonstração de
        \textcite{MoerdijkSheaves1994}.}

        Suponha, agora, que as componentes $\alpha_{F,u}$ são todas bijeções.
        Nesse caso, dada família compatível $p_i \in F(u_i)$, cada $p_i$ tem uma
        imagem em $\tilde{F}(u_i)$ -- ou seja, uma seção $\sigma_i$. Esses
        seções podem ser coladas (afinal, são funções compatíveis). A colagem
        $\sigma$ tem uma única pré-imagem $p \in F(\bigcup u_i)$. Por definição
        de $\alpha$, $p$ tem germes compatíveis com os $p_i$. Isto é, concorda
        com $p_i$ em alguma vizinhança de todos os pontos de $u_i$
        (apropriadamente restritos). Então são iguais em $u_i$. Concluímos que é
        uma colagem -- e ademais, é única, qualquer elemento $p'$ que concordo
        com os $p_i$ também irá concordar nos germes, e portanto terá a mesma
        imagem sob $\alpha_{F,u}$, que é injetora.

	\subsubsection*{Item ii)}

	Dados $p$, $y\in u\in\opens X$ e $\sigma\in \topsh(p)(u)$,
	$\beta_p$ é dada por:

	\[
		\beta_p:\coprod_{y\in X} \topsh(p)_y \to \dom p
	\]\[
		\beta_p(\equivclass{\sigma, u}, x) = \sigma(x)
	\]

	Queremos provar que $\beta_p$ é um iso na categoria 
	de $\TopC{X}$ exatamente quando $p$ for um feixe 
	geométrico. Para tanto, assumamos -- por ora -- que 
	de fato é isomorfismo:

	Pela definição de flecha na categoria, sabemos que 
	$\beta_p \circ p = \pi_p$, como isomorfismos na 
	$\TopC{X}$ são -- em particular -- homeomorfismos,
	segue que $p = \beta_p^{-1}\circ \pi_p$. Vamos, pois
	mostrar que $p$ é homeo local:

	Seja $e$ um ponto de $E=\dom p$. $x = \beta_p^{-1}(e)$
	é um ponto de $E'=\dom \pi_p$. Existem, portanto, 
	abertos $u\subseteq E'$ e $v\subseteq X$ tais que 
	$x\in u$ e a restrição de $\pi_p$ é homeomorfismo 
	entre $u$ e $v$. Tome, pois, $\beta_p\brackets u$ por 
	aberto de $E$. É evidente que $p$ será homeo local e 
	-- portanto -- um feixe geométrico.

	Por outro lado, se $p$ for feixe geométrico, vamos 
	mostrar que $\beta_p$ é uma função contínua, injetora,
	sobrejetora e com inversa contínua:

	Que ela é contínua é necessário por ser flecha 
	em $\TopC X$. Que é injetora veremos:

	Sejam 
	$\tuple{\equivclass{\sigma, u}_x, x}$ e 
	$\tuple{\equivclass{\xi,    v}_y, y}$ pontos de $E'$
	que tenham a mesma imagem sob $\beta_p$, isto é: tais 
	que tais que $\sigma(x) = \xi(y)$. Ambos $\sigma$ e 
	$\xi$ são secções de $p$, por definição, então sabemos
	que $\function \sigma u E$ e $\function \xi v E$ com
	$p\circ\sigma=\inj u X$ e $p\circ\sigma=\inj u X$. 

	Como $\sigma(x) = \xi(y)$, temos então 
	$\inj u X(x) = \inj v X(y)$, então -- certamente -- 
	seguirá que $x = y$. É necessário, ainda, provar que 
	as classes de equivalência são iguais também. Veremos
	agora:

	Sejam 
	$\tuple{\equivclass{\sigma, u}_x, x}$ e 
	$\tuple{\equivclass{\xi,    v}_x, x}$ pontos de $E'$
	com mesma imagem sob $\beta_p$. Isso significa que 
	$\sigma(x) = \xi(x)$, considere, portanto as 
	restrições 
	$(\sigma\restriction u\cap v)$ e 
	$(\xi	\restriction u\cap v)$. Elas continuam 
	secções contínuas de $p$, mas agora elas estão 
	definidas no mesmo domínio e concordam em um ponto
	($x$), então elas concordam em um aberto contendo-o
	-- e, portanto -- temos que $\sigma$ e $\xi$ 
	coincidem em um aberto contendo $x$. Desta forma, 
	$\equivclass{\sigma, u} = \equivclass{\xi, v}$ e a 
	injetividade está demonstrada. Resta, desta maneira, 
	provar que a função é de fato sobrejetora e tem 
	inversa contínua. Faremos a sobrejeção a seguir:

	Tome $e\in E$, por $p$ ser um feixe geométrico, 
	existe uma vizinhança aberta $u$ de $e$ para a 
	qual $p$ é um homeomorfismo de fato. Pois assim,
	tomemos por $\sigma = {(p\restriction u)}^{-1}$.
	É evidente que $\sigma$ é uma secção contínua de 
	$p$, mais ainda, sabemos que:
	\[
		\tuple{
			\equivclass{\sigma, u}_{\sigma^{-1}(e)}, 
			\sigma^{-1}(e)
		}
		\stackrel{\beta_p}\mapsto 
		e
	\]
	Então é certo que $\beta_p$ será sobrejetora.
	Finalmente, provemos que terá inversa contínua.

	Sabemos que $\beta_p$ é uma função (ordinaria 
	conjuntísta) entre dois espaços topológicos que 
	faz o diagrama comutar com dois mapas étale: 
	$p$ e $\pi_p$, isto é: $\pi_p = \beta_p \circ p$
	-- desta forma -- são equivalentes continuidade 
	e ser mapa aberto. Pois, $\beta_p$ é contínua, 
	ela é, também, aberta. Assim sendo, certamente 
	tem inversa contínua e, é -- portanto -- um 
	homeomorfismo.
\end{document}
